香港係死局 有得走一定要走

-序-
引用<<武狀元蘇乞兒>>情節:
皇上：「你丐幫弟子幾千萬，你一日唔解散，叫朕點安心？」
蘇乞兒：「丐幫有幾多弟子，唔係由我決定，而係由皇上你決定！」
皇上：「我？」
蘇乞兒：「如果你真係英明神武，使到國泰民安，鬼有人肯做乞兒？」

08年北京奧運，香港人都以中國人身分自豪，當時我每晚睇電視就係期待中國刷新獎牌榜。

毛語錄:「世界上沒有無緣無故的愛，也沒有無緣無故的恨」
香港回歸20年，如果回歸後日子好過回歸之前，2015年電影<<十年>>點會得到香港人關注甚至共鳴?
如果<<十年>>係2008年上映，仲可唔可以咁大迴響?

-轉捩點-
2014年佔中已經係香港市民以和平理性方式表達訴求，呢點連外國媒體都讚，但結果冇野改變到，仲被人話阻住揾食。(中國人香港人真係好知足，揾到2餐+少少娛樂就夠，人權、民主、自由呢d概念太遙遠 有冇都冇所謂)
我開始相信 呢個政府只對中國政權負責，因為市民既訴求 聽唔聽都冇後果，你嘈大聲d仲可以譴責你破壞社會和諧。

-置業-
呢個問題講都講到口臭。公屋優先畀新移民。最近屯門公屋良景邨有單位可以呎價賣到14,000蚊。
香港打工仔中位數月入15,000蚊，假設買今期最細居屋單位東涌裕泰苑278呎，樓價159萬元嘅單位，每月供近8,000蚊 要供足25年[註1]。冇錯 拎月入中位數嗰堆市民返工有超過一半意義係為供樓，或者租剖房幫人供樓。

-溝淡港人-
除咗每日150位新移民，之前醫學界研究引入外勞，搞得成恐怕只會更多(唔上報嘅)醫療事故，基層市民首當其衝受害，因為有錢佬會直接去私家。
創科局剛剛又推出三年科技人才入境計劃[註2]。IT狗食得屎!本地IT畢業生都未必入得返晒IT行業，而家仲要加大競爭引入二三流人才。勁既IT人直接飛外國唔好?貪你香港有創科局、科學園?

-立法會失去把關作用-
高鐵800幾億、港珠澳1200億、三跑1400億全部繼續超支爛尾，有冇利益輸送、回唔回本、易唔易倒塌亦唔係問題，因為政府用緊納稅人嘅錢，而且有皇牌理由「洗濕咗個頭」，財委會 點都可以批准撥款。

-選擇性執法-
立法會泛民議員嗌幾句就被逐離場/逐個揾理由DQ，何君堯多次涉嫌利益不報 係立法會開live藐咀藐舌、鄭若驊身為律政司被揭發僭建等等誠信問題又無視。
陳茂波涉嫌同新界東北發展計劃有利益衝突、涉嫌劏房經營同避稅、涉嫌以離岸公司隱瞞資產、多次不小心駕駛 危害道路使用者安全，仍然可以做財政司。涉嫌啫?即係無辜啦!其實呢點唔難，官官相衛，執法者選擇唔落案、唔起訴、不了了之就ok。

前財政司司長梁錦松生不逢時呀!2003年3月被揭發偷步買車有避稅、以權謀私之嫌，同年7月自行請辭，避免出現在位高官被起訴嘅尷尬情況。
前廣播處長朱培慶生不逢時呀!2007年只因為一場桃色疑雲就要提早退休。
若果發生係政治環境更「選擇性包容」嘅今日?花邊新聞咋。

-教育仼務-
今年4月教育局將中史課本當中「中國堅持收回香港主權」 一句評為「措辭不恰當」，理由為中國一直擁有香港的主權，用「收回主權」字眼不恰當。
咁香港每年7月1日 慶祝緊d乜?幸好中聯辦教育科技部長李魯先生出言糾正，其引用已故中國領導人鄧小平說法，中國要「把香港主權收回來」，認為「香港主權當然要收回」。
5月，教育局被揭發引用一位冇研究粵語嘅中國學者 宋欣橋嘅文章，指出「粵語只屬地區方言，嚴格意義上並非母語，普通話才是正規語言教育」，顛覆母語定義。事後楊潤雄局長又澄清自己母語係粵語，前後矛盾令人費解。

其實好多政府文件、教材慢慢刪改緊，今次母語事件只係咁啱好彩被坊間大眾發覺到唔妥。但你永遠冇辦法100%𥄫實教育局/政府做咗乜，香港就逐d逐d面目全非。

-高官口講愛國 實際崇洋媚外-
公務員送仔女去英國留學可以申請「海外教育津貼」呢點眾所周知，但點解唔直接國內升學 ?普遍仲平d喎。
就當你國內升學貴d，局長級官員月薪30萬[註3]，1個月人工已經夠畀1個JUPAS學士學位4年嘅學費。立法會議員月薪9萬幾蚊 都未計政治獻金、津貼[註4]，錢唔係問題。

除咗[註5]中列出嘅高官，葉劉淑儀、曾俊華、曾鈺成、譚耀宗、梁君彥、何君堯、梁美芬都送仔女海外升學，點解佢地唔叫子女好好親近神州大地 送佢地去北大/清華/港大/中大?
北大/清華/港大/中大培育幾多精英同胞，有咩比唔上劍橋牛津?
唔揀國內頂尖大學 走去外國讀，又係咪崇洋媚外、勾結外國勢力?
寶貝仔女嘅雙腳都投不信仼票 仲叫港人愛國?愛英國美國呀?

最搞笑係教育局局長楊潤雄自己承認香港教育制度「複雜」，2位仔女讀國際學校，大學就去澳洲讀。身為香港教育局局長 但選擇仔女逃避香港教育制度，叫香港百萬家長情何以堪?佢地點說服自己同仔女相信香港教育制度?

-結語-
點解要寫咁大篇野?唔係叫你犯法，香港市民面對政府 冇討價還價嘅餘地。港獨亦只係幻想，中國咁大個市場，冇國家會咁傻 為香港冒犯中國。

寫呢篇野係想提醒善忘嘅香港人認清現實:
香港只係中英2國 角力下得益嘅城市，香港嘅命運從來(自開埠以來)唔係港人自決，香港想維持現狀食老本都難、不公平現象只會越黎越多、慢慢成為大灣區一個面目模糊嘅城市。即使唔樂意也好，種種跡象都指向呢個結果。

唯一自救方法係彷效港府精英，自己移民/送仔女移民。
生意佬應該搞投資移民 ; IT佬、工程佬、專業人士玩技術移民 ; 屋企有能力送去外國讀大學就疊埋心水 揾工儲居留權入籍 ; 女人真心建議嫁鬼佬 整配偶移民始終最輕鬆直接。

移民後，堅持教仔女講母語廣東話、寫正體字，係仼何華僑地方保留粵語文化。廣州用20年令廣東話由9成使用率 變成而家係少數語言，點解香港唔會?只係時間問題。

註1:

註2:

註3:

註4:

註5:

去外國搵食啦，香港政府間接由中共仼命，已經係先天決定咗香港可以行到幾遠

香港係有錢人的天堂

明明好多跡象都顯示 腥港無撚得救

連登仲有班人唔畀人屌柒腥港

真係百思不得其解

係香港賺錢做生意的確好好，但做小市民就

放心遲啲你要翻大陸搵食

猶太人亡國千年都復到國，
粵文化/香港經過80年代90年代輝𤾗時期，唔知要到幾時先復興?抑或唔再有起色？

我想正視現實，現實係孤掌難鳴，你有冇見到咩反敗為勝嘅跡象？我都好想知道

呢排我只可以每日睇下新聞，期美國出咩新招整中國

選委係班商家 商家要打中國市場就要同共產黨做deal 共產黨落order話要選邊個班商家就去投票 選出黎果個點會唔認老共做老細 香港人？完全冇牽涉係個process入面 當選果個點會為你服務

大灣區嘛 共享中國榮耀

馬來西亞都60年啦

樓主做移民顧問公司？

可以唔走架

如果香港人肯行到果步，豁出去，或者仲有一線生機

問題係無人想咁嘛

覺醒幾時都唔遲
巴打有心了

可以save低呢篇文章同轉寄嗎？

香港唔似美國有槍權
巿民只可以任港共魚肉

就算經濟仆直 搞到d人上街，城管公安解放軍可以輕鬆鎮壓示威，然後封鎖消息，好似天津咁 大爆炸都冇人死啦

又可以叫傳媒標籤示威人士為暴徒。你睇下北京點對低端人口?condom咁用完即棄，平民都係肉隨砧板上

馬拉人有得用選票踢走政府

我都想係。唔熟移民程序，煩緊揾唔揾移民顧問 但好似好貴

比喻嗟，無理由話以色列咁等千年啩

歡迎歡迎!列返出處就得
好多香港人面對同樣處境，係命運共同體，好想知有冇更好solution

我覺得10年後香港有一半人口都用普通話

冇錢移民
已做好心理準備隨時砍掉重練
期望下世投胎蘇格蘭做隻羊

樓豬正宗支那人

我隨時都走得!但未揾到外國公司請我
我甚至擔心未走到就出呢篇文 會被人捉，
不過移民門檻只會越來越高，我都希望大家盡快諗到點部署先係最好

我正宗made in Hong Kong，廣東話係我母語
但當時年少無知 點都有d fantasy

全部都係我心聲

都係英國好

單憑香港嘅力量黎睇，死局係無錯

但呢個世界唔係得中國同香港

宜家係要俾外人睇到香港脫離中國係有著數再加中國自身難保嘅局面先有救

呢個post好撚多五毛

盡人事啦，手快有 手慢冇，香港對鬼佬黎講仲有少少餘威

我就好似圍城下的難民

唔知邊日會大軍殺到
但又走唔到
要到大軍壓境那日我先識反抗

無咪學囉，20幾歲仲有機會

我自已計劃當有一日香港衰到住唔到落去就會走 eg.同支那一樣上網開始有審查監控，90%中高層職位由大陸人壟斷，成街超過一半人講蝗語，成街變晒殘體字，出街鬧政府/中共會比人拉，唔可以自由出入境等等

不過希望依日唔會發生

悲慘世界

冇錯美國好多槍擊案，但有d時候槍權的確發揮作用，原文有d長，請睇:

又唔好咁講 當年有個小學女仔話點解要捐錢畀大陸，都畀高登仔屌啦
時間就係咁

雖然前景睇落唔明朗
但呢到係我成長嘅地方
點都唔可以低頭

到時你點走....

例如邊個?有冇理據支持?
我想分到係人係鬼，中國玩鬼打鬼最叻。但我又唔想怪錯人，始終被人屈呢個感覺好差

認同#1既觀點，同時要注意，限制港人離境既法例已經2讀左，話就話針對恐怖份子，但點界定邊個係喎，你明架啦

唉 冇錢 我去得邊度

Romanov

Dewi

話說我收到一間英國startup
問我去唔去Cambridge office，
本來見到人工低我香港一大節
睇到呢個標題，已經決定搵番個email出黎

移民做外國政府說客得唔得呢?

按統計處2017年人口，我即管樂觀d咁計，全部0-39歲香港人支持港獨，加埋都係43.7%，唔過半數

中年人老年人係既得利益者，你冇得期望佢地拋棄家庭事業基礎，加入港獨陣營架喎。始終煽動唔到大眾呀

呢篇野、好彩出現在連登上
若果俾而家d犯賤香港人睇到呢篇野
佢地只會覺得樓主你係憤世嫉俗嘅廢青亂港人士
巴打、我地心領了、we are not super hero
將來在外國睇住而家d滿口說和平非暴力愛港香港人到時點折墜法
其實都會係一種享受
疚由自取。繼續返工放工啦香港人

有錢既就投資移民
冇錢既就留學，再加打工湊夠年數移民
移民唔一定要洗好多錢，你係香港比得起首期既一定夠錢可以移到民，差在你有冇心去做既姐

有堆親友係香港又點會好受
但逃離中共係必須。當日我地祖父輩逃離戰火文革黎到香港，可惜能力所限 走得唔夠遠，今日就到我地呢代迫住走

高質

加油巴打
做好香港人個朵

紅底連登講呢d野
十有七都係要返工 供樓 不了

睇得出係好有心機打呢篇野 好多睇完都覺好中point

與其FF英美會打救香港
不如實際啲自己走好過

心都痛埋
前路睇唔清 又無路可退
點算

樓主，英雄所見略同

不過我仍然相信，喺我有生之年，可以見到中國重新分裂，只不過到時香港裏外面目全非，已經唔重要

睇到想喊

香港近年創意工業，樂壇都冇起色
冇左文化輸出，冇人留意香港
其他文化可以入侵
搞成咁都唔係冇先兆

要死就一定拉埋支那一齊死

天下大勢，分久必合，合久必分
自古以來都適用 我等緊支那既呢一刻

點醒1個得1個啦!

香港人有可取之處，勝在拼搏、靈活、適應力強、英文口音易理解
香港環境都頂到，同其他亞洲嘅移民比一d都唔輸蝕

朝代從來不斷更替
我希望有生之年見到中共瓦解
再建屬於Hongkongese嘅國家

香港已俾中國搞到衰晒!
中國無嘢搞唔衰!

真係好sad，望住個庫房水浸，但平民就乜福利都享受唔到，醫療開支仲要年年減我dllm，日日又放150落黎，又係大亞灣起核電廠圍L住香港，根本中共有心要置香港人於死地，攞晒著數不特止仲要搞死香港人，係呢個香港生存真係好絕望

仲有司法獨立呢！？？越離越多政治檢控，某司長在任做唔少破壞法治精神既野，賣完港就退休嘆世界，無人提返佢做過咩好事

前年已看透
畢業即刻走

中國太大，行聯邦制可能好d，但當政者唔會肯權力下放，而且中國人有「大一統」情意結，就算會促成更多衝突、磨平各區特色都在所不計

真係... 自己做IT見全世界撈到風山水起 香港作為國際城市 竟然仲在外面輸入人材...
今時今日香港只係對外仲有d利用價值，食老本 美其名一國兩制 但連外國都睇穿你套玩法 香港愈黎愈被矮化，同將你當中國睇齊... 祝大家好運

見住香港咁樣 其實好心痛

我個名
不過如果投胎做隻羊
我想做隻New Zealand羊多D

其實好多野都係习種上台先越黎越猖狂，睇佢幾時玩死支那

我都好想走，不過條女唔想住

所以要立23條
跟住ban 左反中論壇
如果後生嗰班接觸多D 無限制ge網上資訊
中共點洗腦

已經心灰意冷

去新加坡

每次見到香港搞成咁真係好嬲
但係隨之而嚟既果種無力感真係好難受

香港玩地產、金融好易計到賺幾多，R&D、STEM呢d量化唔到 就直接唔玩

香港近期先想跟潮流就整創科局，但已經落後於人，結果又係短視 唔願等自家培育人才，直接引入外來人才 加劇內部競爭

政府高薪聘官 應該係值錢在其過人目光，預視發展大趨勢，就算飲唔到頭啖湯 都不至於落後於人

有時都覺得亞洲人唔爭氣，點解亞洲除咗日本，冇國家可以同歐美睇齊

走？就算走到，你而家點睇啲蝻，外國人地就點睇你。

打算技術移民去波蘭/北歐
日日起身鳥語花香
望個海望成日
晚年安安靜靜等死

強國只會獨裁下去
變成另一個外韓, 那怕要死, 要犠牲幾多人
最重要是權貴既權力和利益, 永遠地保住個政權
其他野都唔緊要

想問下80萬港紙夠移民邊度

其實有得走我都想走
有兩樣野係我要考慮
第一有無錢
出嚟做野得個萬幾蚊
如果要租樓無咗一半
有排都未儲到錢投資移民
第二就係我屋企人
年紀都有翻咁上下
我走咗兩老要自己照顧自己
佢地係唔會移民
最多係翻大陸住
已經講過好多次香港無得救
但佢地當我鳩嗡
仲信緊政府做嘅野係為我地好

日日周街貢
過馬路全世等你
仲會幫你剪毛

睇到眼濕濕

如果要走就一起走
搵地立國
唔想做二等公民

諗起都覺得正
仲可以得閒行下山望下個海
其實我剩係想要咁簡單既生活
點解都要咁難先做到

你唔係去旅行，係長留外國，有時間證明自己嘅價值

人地見你守規矩冇做奇怪野，總會有鬼佬肯同你做friend，甚至見你咁有禮貌可能當你日本人

駱家輝係全美首位華裔州長，佢祖父係廣東台山市人，你明唔明?

最緊要入鄉隨俗，做好自己，做好香港人呢個brand。呢個係我地同蝻嘅分別

當一個地方個個都想做政府工
咁就知呢個地方係唔會進步
華人社會係咁 從來官字兩個口
講野都大聲過人
政府無力感就係咁黎
If you can't beat them, join them

你真係覺得香港人嘅數量可以有人哋咁多咁懶犯咁多法？

學歷？

hd仔

皮已正
好多嘢大部分港人朦朦朧朧似明非明，好少咁精簡咁一針見血。

雖然唔想走，但去到其他地方就知香港而家已經無得救

咩hd？去外國讀個deg應該唔洗用晒你嗰舊錢

畀咗呢個國家差唔多70年時間，結果?
經濟開放，部份人先富起來，自然會民智開，和平改革，結果?
取消連仼上限，結果?次連西方國家都醒

一起走
一半口語一半書面語好肉酸
立國？ 有咩力量或者信仰支持？
讀完書再諗啦，小朋友上咁多連登會影響成績架

香港班垃圾膠官仲停留有錢就會有人材黎呢啲on9思想

amd想黎設廠就玩鳩人,叫uber同Swiss AEX公司黎香港發展

結果呢?告鳩uber ,摩天輪果到政府想同支那公司一齊謀人地基

外資仲畀你香港玩唔夠,仲會再黎香港咩 ,而加大把外資公司將亞洲總部set係新加坡,而唔係香港

我通常會叫啲人襯2老仲照顧到自己嗱嗱聲去住幾年攞個身份先，到佢哋再照顧唔到自己先返嚟又好，佢哋改變主意又好

做開荒牛冇問題，可以自己建立一個遊戲規則公平d嘅家園
如果有笪地例如福克蘭群島，可以批畀真香港人過去就好

冇 咁同難民有咩分別？
已經係上世紀做難民
唔想下一代都做

冇立國信仰同力量
就只會永遠做二等公民

其實攪唔成港獨
又唔想同化
最好一定另搵地方立國
實際上英國佬係有義務去幫我地立
因為中共已經破壞哂中英聯合聲明既精神

多得班蝗 有錢周圍移民 全世界收緊哂 澳洲直頭佢地半個天堂...

工程
我就係驚舊錢唔夠讀完個deg

果種對國家既歸屬感同團結係中國人永遠唔會有

正評310>341，秒秒鐘升緊

大把人想走 係無能力走咋嘛

我都想走呀 依家努力緊 希望讀埋master同練好英文移民

要靠香港咁細 去改變支那 跟本無希望 支那人天生賤種 生活係垃圾國家都唔想改變 奴性重

一路睇篇文一路喊

其實近近地去台灣都好，但可能20年內比大陸武力解放

軍事力量/ 信仰/ 國際利益

憑咩本錢去獨立？
誠哥富可敵國（s)都只可以夾住條尾靜雞雞走，你話香港有咩人物可以走出黎做領導者？

香港有幾團結/ 幾大決心/ 恆心去做呢一件事？ 71遊行一次，第二年都變哂質；獨立呢啲長期作戰嘅嘢又可以堅持幾耐？

唉 國家係視利益行動，冇永遠朋友/敵人，只有利益係永遠，用義務叫英國做野係唔work

當年香港輿論聲音更大，戴卓爾夫人都冇批居留權畀香港人。如果你prove到英國派居留權有著數，咁就得米啦!

邊類工程？澳洲好多都可以留

冇 所以唔好討論呢個話題了

心諗當年毛澤東，孫中山攪革命
撚知有冇本錢去革命，有冇決心同恆心咩
問黎多尻餘

我係一拳超人嘅話 就直接解放全世界
stick to the ground please!

Exactly

垃會依家直頭已經無必要開
用各種手段洗橫手去通過曬港共想要既野
十年前都仲有機會拉布反對到
依家真係佢想點就點
對香港已經絕望
如果你身家無返一千萬以上真係唔好生仔,無謂去害下一代

其實佢哋一個好處就係聚居生物，一離開佢哋聚居範圍就無乜

你改變唔到其他人 但最少可以改變自己 加油

如果可以輕鬆走人，邊個會唔想⋯⋯
屋企人，由細玩到大既朋友點算，一定會唔捨得，同埋錢都係問題黎

20萬人揸住碌9一齊揸水都唔會有啦，揸槍喎，20萬枝氣槍？

一路睇一路心痛 面對住啲賣港嘅牛鬼蛇神(包括民主黨同當年有份叫民主回歸嘅人 )個種無力感 如果我有仔女我一定一定一定唔會比佢係香港讀書 因為自己都深受其害 日日返U 日日都聽到大量講普通話嘅人...... 唔講真係以為自己唔係香港讀U...

讀緊N剪 覺得香港呢N剪呢行已經搵唔到食,有無巴打可以點簡單講解下點樣技術移民

香港市面點會賣槍
香港人又唔係冇飯食冇工開，做乜要冒險

我都想有多d移咗民嘅巴絲出嚟分享下

有100人都已經可以反轉香港啦

有啲鬼佬理得你日港韓中定新加玻，總之唔係自己友就骨子裡唔妥你。平時未必show出嚟，
住得夠耐就會知道，除非成日踎喺唐人街。

或者移民去亞洲國家會唔同，但係我未試過長住，唔清楚。

我唔係話叫人唔好走，只係咪講到一去咗外國就乜問題都解決晒，最好要有心理準備。

有能力真係要走 起碼喺第二度有個base 先
之後再返嚟同班闔家剷鬥過都未遲 大不了可以走 唔會比人一鋪清袋 當年孫中山都係過街老鼠咁周圍走
加上有能之士走得就走 放手比班閪人玩 佢地都唔玩得幾耐 港英時代個老本已經玩到爛哂
到時真焦土 到時先返嚟做外國勢力搞獨立 一定有效過而家

樓主唔知哂幾多時間去搵source 寫依篇文
兩個幾鐘先得幾百正皮

隔離咩祼照流出 J出血
過無耐就上千正皮

你明白了嗎

巴打你好在有理想
可惜你冇咁嘅力量/手段去實踐，只可以話如果

我都想中美處境互換: 中國先係民主國家，鬼佬鬼妺爭住過黎移民讀書

呢排係醫院產房實習 10個產婦有5個講普通話 1個菲律賓印尼蝻 5個醫生都有2個講普通話 係病房好似返佐大陸咁 更加對香港失去希望
大陸大肚婆仲有好多都係住靚私樓好有錢，樓價咁癲真係多得佢地唔少

啱啱係外地旅行完睇到個post
聽到自己番到香港果下已經好開心
係番到屋企既感覺
望番自己熟悉既地方係好安心
但之後再比支那一步步入侵
香港變成大灣區(香港)
我係到諗到時我仲會唔會覺得呢度係自己屋企
桃花依舊，物是人非
上一代努力拼搏既成果而家就比支那拎曬一切
香港係呢個世紀就係一個悲哀既城市

香港狗官議員何其多。

好多5毛話做英國人隻狗, 咁話香港人

客觀講呀, 做鬼佬既狗, 好過做中國人, 我有大量證據和事實證明架
做鬼佬隻狗比佢歧視, 但都有D尊嚴, 重要有飽飯食食, 做中國人慘過食屎

啲人諗野就係咁唔經大腦
有槍又點 資源呢 子彈呢 體能呢 操作呢
邊個可以提供得晒以上各樣野啊 就算有晒所有野啊 人地有正式軍隊 受過晒訓練除時唔洗一日即刻變大灣區

總之去到外國就自行發揮啦，唔洗畫出腸

機電
上網睇過下 一年都要廿三萬

強帖留名

其實而家近十幾廿年入職公墓猿連子女教育津貼都冇埋

利申: 辭職professional grade

依家出銅鑼灣旺角 聽普通話仲多過聽廣東話

邊到有流出？

強帖留名

當00後在街上講蝗語覺得高人一等
而60、70、80覺得講英文係高人一等
世代交替
母語係乜，嗌黎又有乜撚野所謂？

有hd可能可以讀少一年，你可以搵吓啲學校 search advance standing

如果有能力走只會返黎投民建聯幫班新移民加速接軌

其實有100人認同我 都足夠J出血

而家係上一代嘅努力,由上一代親手毀滅返

焦土

有時候去幫啲小學生補習
幫佢地默書要用普通話
因為學校就係用普通話
都幾心淡

你睇下d高官，老婆仔女拎晒外國户籍
出走、安穩、為香港 可以並存

平民：知易行難
官：權力使人腐化

再加上 人係自私嘅

其實搞唔掂

無錢點走

呢啲咪正一仆街中嘅仆街囉
尤其係叫carrie 個啲全家英籍,搞臭搞衰晒香港就拍拍籮友走咗去

如果如果 你講下邊有咁撚多如果 依家事實擺在眼前呀 香港根本淪陷緊 屌你老母 我地80 90後點會唔想繼續住喺香港呢個屋企呀 試 連試既機會都無呀 你打機玩策略game都唔會用100隻兵打十萬大軍啦 可以點試呀 有機會既點會無人試呀 定係你想連最後唔想被同化既人一齊收埋皮呀 講野唔經大腦

要發展有學識你地真係走,香港面目全非
同日重有希望去街去佔領,今日我真係放棄
香港人唔值得去幫,太自私
只要有利益就去含撚,對方有淋病都含到雪雪聲

走左,你地重有得回流有得揀
香港留底既都無乜希望
除非係好有錢同奶共

世上大把呢d人，嬲得幾多呀？
你眼中覺得佢衰，佢又可能覺得自己嘅苦心冇人明

提自己同朋友，唔好學似佢地咁囉

你自己講下有咩可行計劃啦 叫人開波又真係得個叫字

雨傘又試過 魚蛋又一次 自己都有眼見啦

講揸槍班人有無用腦.用唔文明對抗唔文明負負係唔會得正

強國已經好明顯, 最重要加強控制, 政治穩定, 絕對權力, 權貴利益不受害可以千秒萬載, 其他乜都唔緊要

佢地覺得自己好偉大, 為左將來陷家幸福
而家捱份工, 奶中共袋, 同擦鞋

"人地見你守規矩冇做奇怪野，總會有鬼佬肯同你做friend，甚至見你咁有禮貌可能當你日本人
只要你唔係自己友，有啲鬼頭無論你點做都會唔妥你，住得耐咗就會知。

"駱家輝係全美首位華裔州長，佢祖父係廣東台山市人，你明唔明?"
Google CEO都係印度裔，你係咪見到印度人就好敬佩？

"最緊要入鄉隨俗，做好自己，做好香港人呢個brand。呢個係我地同蝻嘅分別"
同意，祝你好運。

喺北美住咗成十幾年，同班鬼仔鬼妹由細玩到大(連處男之身都俾鬼妹.....nevermind )。唔係話想掃你地慶，但係唔好諗到一走就一天都光晒，嗰度一樣問題多多。

講完，你地繼續 。

應我未呀 你連自己個論點都企唔穩 仲夠膽叫人揸槍？

其實我都明 任何地方都有佢獨有既問題 只係比較落嚟 邊個地方好住啲姐

巴打咁講吖，你喺人哋地方，預咗點都有少少格格不入，但香港係自己地方，反而俾人屌9你歧視你，點都難受過喺人哋地方俾人歧視㗎

一早準備晒後路 宜家走咩走 定時打到嚟先講

巴打你好危險

你地唔係話要焦土咩?變大灣區咪真焦土囉

淨係覺得我地香港人好慘..好似無一個真正既"家"
究竟香港人既身份認同係點?中國人?香港人?完全無頭緒.
有時見到其他國家既人就覺得好唏噓,好羨慕美國人可以追尋佢地既american dream,好羨慕佢地有trump,有個真正愛自己國家同人民既領袖
我真係好愛香港,諗起八九十年代,香港唔同產業百花齊放,人才輩出,即使當時自己未出世,但係諗翻都覺得好驕傲.
只能講可以走既就走,唔可以走既就繼續努力.但係希望大家可以保持住團火,就算每日見到啲新聞幾無助都好,都唔好放棄!始終有一日我地可以重建香港

呢樣係，諗起都谷氣。

無架啦,一係心甘命抵做隻港豬做過世 一係中六合彩 又或者 識個外國老婆/老公 就離開香港 一世都唔返黎
仲有以後嘅遊行/示威都唔會再去
因為所有飯民都係為咗打份工 總辭嘅膽量都無
而家根本無野可以再輸 都唔明瀨死唔走係到為乜 除咗為咗份糧架姐

有冇睇<<雷神3>>？Asgard唔係一個地方，而係嗰堆人

一定要大力推

你都幾好笑 死自己人為左draw外國既attention 點解你覺得外國一定要幫香港呀？香港人係寶呀依家？屌 死撚晒成個香港90後都未必有國家行動啦 仲有你講下點解啲人要比條命你去實行啲咁難做到時計劃呀 我仲諗住你話自己屋企自己救 原來又係諗住靠啲未必會幫你既人 你真係好野 諗野唔好咁單純得唔得？咁短視仲話救香港

真心講, 唔好衝出去革命或者用武力衝擊政權

講得太好

如果你有細心留意, 好多所謂既香港人, 外來既, 原居民既, 土生土長既, 都係自私自利, 都係仆街

狗官貪官, 個個諗住賣港就走

唔洗勞氣呀巴打
大家都解釋過幾次佢聽，佢都聽唔明/聽唔入耳就算啦

我只係想佢認清楚現實 唔好浪廢個腦諗埋啲不設實制嘅野 焦唔焦土根本無關係

當日03年, 成班中產當年炒燶樓, 出黎嘈, 但平時乜都幫政府, 講埋D歪理
佢地眼中只係錢和利益, 香港攪成咁, 佢地負好大責任

拎曬D槍去打劫再移民都係一條出路

哪裡有中國共產黨，哪裡就是異鄉

生於此地，又能逃到何方

You never walk alone

仲有班廢老, 當年無阻止回歸
因為佢地上左岸, 覺得無所謂, 有年青一代比佢地勞役
而家又覺得佢地果頭近, 至緊要有著數, 有蛇宴, 廣東一日遊, 賣港都無所謂, 反正將來日子唔多

睇到眼濕濕
有去過雨革

你喺外國大聲講廣東話俾本地人歧視，喺香港講廣東話又俾政府大陸人歧視，邊樣灰啲？

其實所有人都係為自己，
只係受過教育嘅人，會將身邊嘅人、事同個人利益掛鈎，繼而選擇對群眾有益嘅行動

香港太多仆街, 唔值得為佢地做任何事

呢個係真到無得再真既事實

我而家想好似你個名咁拎過張投胎卷刷首抽多啲

你策動政變就捉唔到你？

你鍾意啦,但條命都唔要臨死咪玩下GTA

大家無咩能力又好似我咁廢柴既 已經無咩希望
儲筆錢預6-70歲命
唔好生子 有錢自己用 起碼唔使睇住哋仔女日後做強國人 聽佢地講普通話
自己就得閒去多哋旅行 識多哋朋友 教下佢講廣東話 最起碼都俾人知有呢樣野存在過
講野1999 不過一直都係咁諗

屌你真係好撚on9 邊個同你講唔係暴力就一定係和平呀 非黑即白呀依家？屌你老母中學雞就好好讀書先啦 講野都無邏輯想點幫香港呀

咁講啦

外國係比人歧視, 但如果你去到外國, 你有下一代, 溝到鬼仔/鬼妹, 咁下一代佢就變左真本地人, 而且連個樣都唔係原罪既強國人

但係香港, 有一代, 只會無窮無盡的繼續個悲劇, 做中國人連狗都不如是個客觀事實

係香港土生土長
係香港發生既咁多事雖然真係好睇唔過眼
但如果要我移民 不了
始終都係覺得香港先係自己屋企
食野消遣所有野都習慣曬
應該好難會適應其他地方既生活方式

我覺得想幫香港唔係問題 咁佢都要提出啲有用既建議架 點知喺度講on9野

你係咪睇唔明我講咩

佢打劫走得甩都係贏家

我認真答你
當然呢個答案, 唔會做到

就係獨立, 而獨立一定係暴力推翻
只要政治上獨立, 先有權講野
無政治上獨立, 永遠地永遠地比強國食住

你政變又咪一撚樣

you are never walk alone
善待身邊每一個講純正廣東話既人
總有一日會有希望

你個腦係咪當左非暴力=和平？ 先唔講你講既計劃可行性極低 暴力同和平之間咁大個空間 唔同程度已經分開左和平同暴力啦

愈睇愈傷心，最慘冇能力走

政變，咩都錄低晒，你未上到場已經俾人拉咗啦，你睇吓連環保回收場都俾人當軍火庫冚檔啦

自己死就好搞到人做咩呢

可行性太低 根本做唔到 而且就算做到 我地都會比人人海戰術一波收皮

FOR FUN

SDU是但一個SNIPER都收你檔

係你未出門口疴第一滴尿已經俾人拉咗

算啦，巴打咪撚理呢條戇鳩仔

邊度有咁多技術人員 邊有咁多時間 你用腦講野得唔得呀 同無邏輯既人講野好辛苦

Exact7ly，我諗我同巴打你係同一種人。

你啱 我唔曬口水啦 條友真係好撚on9 一係就係中學雞 一係個腦真係有問題

睇到好傷心

愈後生就愈走得多
沒錢沒學歷沒技術都唔怕
年輕就係你本錢
低技術移民啦

有決心先係最重要元素

但建議先結左婚搵左個志同道合既老婆先搞
去到外國真係難搵

我做過估計，應該唔使10年，6至8年。

再睇下樓上個小丑啲reply可能會笑一笑

台灣同中國隔住個海，有美國撐腰都唔敢宣布獨立，只可以保持一種曖昧狀態

你係香港想發動流血革命，毫無疑問會全軍覆沒，唔洗出動公安解放軍，3萬香港警察夠收你皮

10年左右就變大灣區都應該走唔甩

無錢無技術，可以點走

後生ok嘅到時返香港搵可能大把港女腿張開，就好似當年港男北上咁

有無年齡

呢個真 樓主一開始就講左事實出黎 香港係死局 打唔贏

所以我每日都碌新聞，但大局唔係咁易變。
我哋錯過咗2014，16兩個關鍵時期，種種跡象顯示已經返魂無術。

原來係朱元帥啲fd嚟

如果可以返轉頭就好

移民去台灣日本定歐洲好
利伸：夠錢移民

諗起以前真係覺得而家變咗好多
就算可以移民我諗我都會好唔捨得呢度
其實以前嘅香港真係好好我好鍾意
但係而家喺度覺得冇希望同心淡

其實係有可能真係用香港之力收到支那檔
但唔會有人信我廢事講

先會係一半揸香港身份證嘅人講蝗語，然後簡體字，再到中高層壟斷。呢三樣會好快出現。

你講下點樣有可能 合理 可行性高咪大把人支持你囉 唔得既都係收皮啦

寄望侵侵可以快啲收終國皮

睇到樓主段野，諗起幾年前名校Secrets 以前某位Admin寫過嘅留言

(唔好屌住，睇左圖先，我覺得佢講得幾好)

唔理你用咩方法,搞到香港宵禁就得

南亞仔唔返鄉下 你都叫有鄉下返吖

歐洲啦 OT文化冇咁on9
但你如果成日返香港探親就日本

小弟我係外地同你哋匯合，我會帶住廣東話同正體字返嚟。

但如果2014真係有真普選,我諗都唔及今日睇得咁清楚
所以都唔算係錯過,反而係個反思同洞悉嘅機會

呢度都唔係你鄉下唔好留戀啦

雖然成日話俾狗都唔住
但真係要走嗰時都真係會放唔低哩到嘅回憶同文化
可能行山撚有更多體會

都四代係香港 又有華人血統 點會捨得啊
Btw 印度啲所謂親戚 十年都唔見一次 返印度同重新開始有咩分別

日本都係做到隻狗咁
一定係諗英美澳加先
鬼佬易拎假好多
一年返兩次香港
每次2個禮拜都唔難

逃避可恥但有用
諗起國共抗日 當年就係用空間換取時間

詳細點做到呢一刻,就要收錢啦

但係真係準備差到住唔到人喎
對住啲唔係講廣東話嘅人會住得開心咩

好撚sad 明明係自己地方 但係就要比蝻同蝗迫到要諗走

屌你搞革命都要收錢，果然係正宗香港人

我想日本多 但學你咁講 ot 文化好on9 所以我諗真係迫不得已要走去日本 可能都係開間小餐館賣下港式野 但求搵兩餐兼提醒自己係香港人

日本真係有移民嘅咩
唔係靜係得永住權咩 識條日本妹仲好啦

其實蚛蟈有冇可能好似蘇聯咁分裂？

都4代啦 我連印度都未去過
所以我一早當香港係我鄉下 雖然聽落有啲嬌情 但真係我嘅真心話

有 不過審查嚴加冇得雙重國籍

無錢點革?天跌枝槍俾你呀?

無，29一事無成

全世界革命都要錢架啦,係得香港人先會屌搞革命要收錢

你又唔講個plan 點叫人出錢

學上面巴打話齋 我地得十萬人都唔夠 即使個個印度葉問 都搞唔掂解放軍人海戰術啦

係度講個PLAN就有齊infinity stone都無用啦

十萬vs 億萬解放軍 講真難啲

sad

no

係覺得以暴易暴根本唔貼地.我地要保留嘅除左廣東話之外仲有香港人嘅文明.拎把槍兇黎兇去鬥惡一來我地無資源無技術.二來係俾藉口佢地武力鎮壓.三來只會將騎牆派送俾敵人.

如果打你唔死就另一個計法

我都係29，不過我係碩士畢業
兩個學位都係出自英國
可惜我工作經驗少，為夢想掛住做攝影
結果一事無成

諗緊去澳紐讀多個博士搏下算

共慘黨打自己人就叻
以前國共內戰 同8964
對住外國勢力咪又係得個口交部

29真係窄啲，不過咩叫一事無成好難定義

向宵禁進發

巴打唔好理上面個痴線佬啦 盞曬口水架咋

唔好以為打仗真係咁高難度
非洲班低智細路都可以砌到隊童兵出黎打到仆街

phd成功grad可以即留澳洲

醒目

一事無成可以諗eb3去美國

係呀
不過扣擔心自己學士時0既成績唔好會影響到我錄取機會
我碩士果陣成績就ok

而我最想去係NZ，因為學費收本地人價
雖然英國有幾間U我都夠分入，不過好撚貴
而且入籍英國難度極高

做左幾年政府，差唔多四十歲人，技能又冇乜，又冇錢，移唔到民，但政府管治越嚟越難頂，與民為敵咁，越嚟越唔想做，但唔做又可以做得乜呢……

其實都唔叫搏，基本上我心目中phd要有料人哋先會收你，收得你都望你完到，唔知個概念啱唔啱

非洲細路nothing to lose
而香港人too much to lose，有得食玩訓、娛樂、返工，機會成本太高

唔開心架
我對廣東話好有歸屬感
可能移咗民會搵到啲咩香港同鄉會掛...

係唔住得人 但都住咗咁耐啦
地道小食都食過晒咁濟
真係唔係話哩到差 就即刻捨割到

其實澳洲pr都可以去紐西蘭住，報晒啲大學邊到收去邊到。我見我以前啲lecturer 都係教住書讀phd嘅

代表支那會滅亡

將希望寄予下一代，你d仔女/表侄

最衰冇咩朋友讀Phd

我讀碩士果陣d modules分數都係0岩0岩合格
反而寫畢業論文d分幾高下
個topic我又幾鍾意，想將佢變成我Research interest

算啦，你呢啲政府公都係等退休安享晚年啦
襯而家儲啲錢等到退休有好日子過仲好,唔好理世事啦

所以香港既死局係香港人自己搞出黎

試吓申請囉，無壞，我對學術研究無乜認識

唔好玩啦巴打
去外國俾人心入面歧視同俾港共加地產佬壓榨邊有得比

P.s. 已下定決心去澳洲搏一鋪

And vice versa
澳紐兩國d人都係兩邊走0既

其實我NZ去0既城我都諗好左
就算去AUS我都會選擇蝗蟲少0既地方，如Perth, Brisbane, Adelaide

唔洗理佢受唔受得起,總之要嬴就要做到解放軍南下

冇外國護照點會生下一代丫，學巴打話齋，真係甘心見個仔女開口埋口講普通話咩，都仲未計班支蛆上中下咁去侵奪香港資源，下一代生存環境只會更差

又唔好咁講，人性黎啫

想像下果日會有咩事發生
(唔會係任何國家支援)

Adelaide 其實比例上好似好多大陸人，因為係最易移嘅地方咁濟

出到外國受白鴿眼係必經階段

但settle左之後有自己社區同埋圈子，基本上呢個問題就唔大喇

我都係過來人，住過英國差唔多十年
估計去澳紐應該都差唔多

我朋友話個城環境幾好

睇黎我要做多d research

紐西蘭歧視聽講無乜

加上面貼個tg，gp入面咩城市嘅人都有

所以咪話咩流血揸槍死人個啲 戇鳩囉
既然反又唔夠人黎就不如靜靜地搵錢諗方法走把啦

而家啲政府工邊可以做到安享晚年，講笑咩，連退休免費醫療都cut 埋

只係經歷過浮浮沉沉人生，自知香港打私人工冇保障，先走去做政府工以免中年失業啫

佢地諗錯方向

以前舊居隔離座有個紐西蘭人，人品幾好
仲同佢有傾有講

感覺NZ人0既性格有少少似Scottish，唔似南部dEnglish咁偽善
所以去NZ我唔會去Auckland，除非間U有offer
而係直接落蘇格蘭後裔集中0既南島

因為我以前0係蘇格蘭讀過

依家新一代買樓都要指意老豆老母 佢地又細，經驗淺，身邊班同學講普通話，政府仲開始燒埋下一代 改教科書，改你舊有觀諗 班細可以做得咩

只要冇乜蝗我已經心滿意足

當年讀大學就係揀中間少蝗0既d英文先至叫做見得人

你見到痴線佬，第一時間有咩反應?
梗係走! 點會同佢駁拳

南島唯一問題係會地震

我都知嘅 但係呢啲以救香港為名 戴口罩掟磚搞事嘅人一個都太多

唔會

支那只可以利用外力去引爆，中興同華為某程度上係導火線

當年都係鴉片戰爭之後清朝先開始極速衰落，先至有太平天國同埋後來0既孫中出

我知呢個係現實 但唔想走
當身邊重有人堅持個陣 你唔會想dum 低佢地

多謝巴打你嘅鼓勵

咁我唔去震過0既Christchurch，想去Dunedin

咁得返Perth

所以成日覺得侵侵同金仔係friend 底黎

而家打Trade War都廢左支那一半武功
不過有港奸台奸同埋歐洲d左膠大國如德國幫拖
點算好

我都相信我哋會有一日可以重建香港。

老實講
澳洲既華人度度都多
同埋都唔一定要避既

走唔到嘅可以毀滅所有野

返工又唔洗理佢哋，返屋企揀非華人區已經好夠

Cantonese, Hoishanese見到固然好
唔想見到d 捲晒利0既Mandarin

我當年留學已經對呢類圈子有戒心

你收皮啦，去幾個月當自己專家。成日叫人流血，上2次你流咗未？

Melbourne聽聞已經變左做蝗蟲殖民地
Sydney就有d區係廣東人，有d區多蝗

所以我真係唔明點解有啲連登仔成日屌人移民

以目前形勢我真係睇唔到香港將來有咩希望，如果有能力走點解唔走？即使係台灣都好，台灣至少自己有軍隊，背後有美國，前景點計都樂觀過香港

萬一唔支爆咁可以點
難聽啲講成日講支爆支爆到頭來都係舊登到ff 出黎姐

講人多一定係雪梨，melb一定無雪梨咁多大陸人

真心希望美加澳紐可以將Cantonese變成Official Language 0既一種

話晒班粵人0係當地貢獻唔少

咁有政府推動咪仲仆街?

應該淨係靠內需都夠頂一排

冇第一都係第二，我朋友去過澳洲d城
都係咁話唔好入呢兩個大城

唔通真係要去Darwin?

近呢兩三年，見住香港淪陷速度之快，個隻無力感

台灣又真係打工不了

而家已經續啲續啲咁搣緊高度自治
仲爭乜 靠班飯民 總辭都唔夠薑啦佢地

我唔熟澳洲行情，但我睇地圖perth好似幾好？
其他澳洲城市都多人 係香港已經迫到驚

我想講，你喺嗰到生活，同去旅遊係完全唔同，我住嗰陣基本上係完全唔入城，所有嘢suburb搞掂

點解巴打驚成咁

巴打 儲咗幾錢移民？
可以比我做參考嗎？

大把澳洲嘅馬拉華僑講廣東話㗎

香港變咗大灣區都未輪到支爆

我曾經同一個SYD華人朋友吹水
當時我同佢講我香港間屋賣好貴，得800呎
佢話我呢間屋價位0係SYD郊區可以買一間大宅

咁都幾好，市區通常空氣差，人又多，生活成本如樓價都差一大截
何必虐待自己？橫掂我又識揸車，想落市區咪用車

其實你計返個地方嘅大細，嗰到點多都唔會香港咁。當然你繁忙時間返工放工周圍都多人，無人嘅話工都無得返。

因為我0係外國讀書個年代唔鍾意埋Chinese 堆
久而久之唔會主動接觸佢地

700萬 hkd

好可惜，我SYD個朋友
佢老豆60年代由香港移民AUS，佢0係當地出世
不過廣東話識聽唔多識講

帶過佢行九龍城寨，佢同我講佢老豆以前住過

「在殖民地初期，香港原居民主要以圍頭話、客家話溝通，隨後香港經歷多次難民入港和普及教育，粵語成為香港最多人使用的語言，電台及電視台都以粵語作中文廣播」

圍頭話、客家話沒落咗，粵語沒落係咪正常？但我又唔甘心，唉 唔知點

此處不留人 自有留人處

都啱，只係切得痛令你縮，定bad完你一嘢再氹返慢打嘅分別。

你如果真係讀phd 9成都會有教職，通常都會有staff carpark ，揸車返去好平常

好多時去到第二代已經唔識睇中文字，但係識講母語
第三代基本上已經冇晒呢d能力，呢樣就係同化

我讀書個年代見識過唔少BBC，好多都係咁樣

例如一碗行山後嘅餐蛋麵已經夠你懷念。

咁我都幾鍾意揸車周圍遊
因為自己都係攝影撚，所以住Suburb係最好選擇

此言差矣!現代有成功例子:

睇父母點教同睇幾多tvb 我中學都有啲abc同學，但廣東話啪啪聲咁流利

我覺得抗爭反而幫唔到乜
只不過抗爭個排之後唔會即刻實行,變咗斬件上或者第二種形式出現 黎緊23條都一定會係咁
再睇返如果而家去抗爭,政府真係除時理得你死,因為自從689嘅出現之後已經清楚明確咁表達出港共政府服務嘅唔係香港人而係中共

第幾代移民先
我見識過0既BBC第二代普遍都講得ok流利

現階段好難，因為太強盛，當然，乜嘢都有意外。

唔洗學歷 eb3排一年可以去美國

如果有個英雄拯救香港就好啦

我當年讀碩士又係成個hall都係蝗蟲，呢段時間我都憎佢地
多數同d東歐同埋幾個英國同學一齊玩，極少同d蝗有交流

根本係個人問題，唔洗理嗰條友

武力係必要但唔係淨係靠武力

套“十年”就好似香港嘅預言書咁，愈來愈近

美國大把閪工無人做

第2代啦，佢哋啲老豆老母應該係7，80年代去嗰啲

我覺得80 90後已經準備好
係等埋00後嘅覺醒同埋老屎忽嘅危機感

再望下而家飯民成劈屎咁,又唔夠薑總辭
你就知香港必定死先過支爆

睇完好sad 樓主講得好岩
香港從來都只係受中英影響
曾經係time上面同New York, London並列
但過左最輝煌既年代之後
最終都避唔過
變成中國香港市只係遲早既事
第時仔女母語一定要係廣東話

no need

理論上第二代就係識講但唔識中文字
除非回流香港

除非返過中文學校，唔係d語言會一代代失傳
d 19世紀移民後代，應該只係識英文

不你老母，日日不了不了不了不了，好撚好笑咩？依家香港畀人滅族，仲不了不了。屌你老母食屎狗。

港版啟示錄

無用，佢地完全未經歷過文明年代，唔係話佢地全部無用，但用一整個世代去睇已經等唔切佢地

00後同老屎忽係唔會醒
00後個啲多數讀緊書,政治 wfc?到佢真係會留意嘅時候已經係唱緊大陸點好點好(可以參考下澳豚,同而家cctvb點樣力sell 大灣區咁)

老屎忽就更加唔會醒,因為佢地多數都安居樂業咗
香港有乜唔穩定就必定入晒80/90後數

等待佢地成長期間我地唔咩都唔做，反而要多d表態，等佢地之後可以回顧反思同分析

08撐奧運證明香港人骨子裏其實都係中國人，嗰陣文革六四一早發生，新華社中聯辦一早係到指指點點。你以為發生左雨革，d人就會永遠反中？唔會，就好似天安門d屍d血清走後，d人好快番去跳舞咁，就好似冇事發生過咁。

你講得啱，香港人欠缺信仰、民族性、立國意志，一時三刻改變唔到

唔只香港，有d西方主權國家都面對語言危機，
例如愛爾蘭人個個都講英文，冇乜人講愛爾蘭語
冰島網站主要用英文寫，結果新一代冰島人越來越少用冰島語

彈丸香港可以點做?

咁結局就係零。

利申當年1場都無睇過

其實有能力真係要走 90年代出世嘅人死哂之後 就正式係中共世界

宜家開始覺得
老泛民已經全部收晒錢
新"本土"有一半係爭緊表現等收維穩費
真係睇唔到任何希望

我只有今生，最多計埋個仔個孫嗰代，都係得百零年時代
呢百零年有無起息？
都係睇下港人定港豬嘅造化啦
香港而家咁嘅環境
大部份係港豬造成
單靠支那而無港豬協助根本無可能搞成咁

咁你咪姐係蝗，將自己嘅語言納入去人哋嘅傳統度。

樓主通識一定好高分
字字珠璣 好有條理 清楚列明
大家有得走好走

就係依種觀念死得更快 今時今日就算耶蘇返生救港都會比人當痴線佬... 香港人利益當前冇人會付出... 到燒到佢地到咪出聲 但其他人都唔會幫你

英國有個語種仲幾有活力
佢叫威爾斯語，起碼火車站、路牌都仲有
而且講0既人數都唔少，有700000

當然，呢種話0係交通方便0既南威爾斯，即Cardiff/Swansea冇咩機會聽到
而Welsh語人口最集中係北部同埋山區一帶

當年有份叫民主回歸個啲都係仆街黎

但已經冇人會再咁做了。

我講嘅危機感就係黎自失去，當發現安穩受到來自支那威脅，好快佢地就識揀企邊面

香港的確係死局
因為中共堅持要以殺雞取卵嘅方式嚟控制香港
只要呢個計劃未有結果，港共權貴可以繼續當香港係提款機
既然只係提款機，權貴當然志不在香港
亦唔會花心機喺社會發展上面

死局會有完結嘅一日，但到呢一日嘅時候，香港已經冇香港人

你都on9 有錢係香港都唔知幾爽

無用架,而家點都會入晒80,90後數
除非佢地啲物業無啦啦比中共直接/間接郁到啦
不過我諗中共唔會咁蠢...

人地投票就計好哂人數 投票前連登仔屌少日都當幫忙...

真係造反，從來都唔靠咩理念，好似1917 二月同十月革命咁，係因為d人厭戰，餓，冇飯食，本身係冇文化服從權威嘅人都開始制造混亂，搶劫，布爾什維克可以乘機而入

呢種機會，可遇不可求

00後好多講蝗語，覺唔覺醒唔係佢哋嘅概念。

可以造出黎的

自從所謂既回歸之後、香港已經開始慢慢死

有危機感都唔會改變到啲咩
權貴可以隨時抽身
至於平民，你睇下中國嘅平民咪又係大部份受欺壓嘅一群
唔好同我講香港班走唔甩嘅老屎忽會唔同
根本一撚樣

西方嗰種「好關注政治」最後都係咩五月風暴咁，一d大學生掟石，造反失敗

所以我呢篇文嘅對象唔係有錢人 而係同我一樣嘅貧苦大眾

留係香港又會變二線城市被大陸人蝦
去到外國又會變二等公民 被鬼佬蝦

香港人真係一個悲慘嘅民族

咁容易咩 始終無決心走住

心態應該改變下
返大陸搵錢 搵夠就走

等多10年睇吓如何啦
真係差到冇得再差一定走

2年就知

10年驚你走唔到

懦弱民族共孽

加泰隆尼亞處境類似香港但情況好d，我想睇下佢仲有冇得同西班牙deal

廢柴民族

睇定D先

再等仲有得走？
全世界向右傾：反移民

唔係好同意
依家政府咁on 9嘅管治下民生唔會好
呢個會係佢地醒嘅契機

當班00後要考DSE爭學位
殺到埋身就會知係政府俾晒啲資源強國人
位又唔開搞到入大學率咁低
入得倒ug嘅都會見倒pg都俾強國人霸晒
畢咗業揾唔倒工就會留意政府放左幾多強國人入嚟
佢地就會知咩事

老屎忽呢 講真邊有咁多人有樓
好多租樓嘅唔會好過得去邊
樓價升嘅同時租都會升
佢地嘅仔女都唔會買得起樓

走得嘅人會plan後路好正常 我都有
但係後路還後路 唔好咁快放棄住
可以做倒嘅嘢就keep住做
鍵戰keep住個輿論
有遊行就去
等多啲人留意
呢啲都係未儲夠人搞下一場社會運動嘅時候大家都可以做嘅事

Deal ，deal代表雙方對等，宜加西班牙解放軍入曬去，個領袖又俾人通緝

見到香港而家境況只能苦笑
麻木到唔識痛

1997 都有移民潮 或者我可以做到第二個李嘉誠呢

其實係帶著啊媽 迫著供樓 走唔到

問題係其實有能力走既就唔會係貧苦大眾

留名
睇完好灰，嗰種無力感真係

好中point 真係覺得愈來愈冇希望
見住香港咁 真係有錢都唔會想生仔
更何況冇錢
認同有巴打講去到人地國家其實都係俾人歧視
但最慘係留係香港 其實都係做狗

面對移民潮的問題，時任行政局議員鄧蓮如女男爵就曾在六四事件之後公開懇求英國，不要把英國子民轉讓予一個「毫不猶疑地以坦克和武力鎮壓人民」的政權。另外，她又曾經與另一位行政局議員李鵬飛一同前往倫敦，代表兩局議員，以道義理由就居英權問題向英國當局進行多番遊說。然而，礙於中國政府施加的壓力和英國政府擔心港人會湧到英國定居，所以一直也不願意給予全港所有英國屬土公民居英權。[來源請求]

最後，在平衡英國與香港人的利益下，英國當局最終在1990年還是同意批准了一個折衷方案，容許部份香港人取得居英權，是之居英權計劃。
果5萬本bc都係香港議員自己爭取返黎

技術移民、(公務員福利津貼)升學移民、配偶移民，唔係得有錢佬先走到

又何嘗唔想黎個集體移民，去一個新既地方由零開始發展一個新既社會

嗰5萬人多數係港英時代嘅精英啦

經歷完佔中已經明哂
做咩都係冇用

政府強硬開發大東北 咪又係諗住同深圳接軌🤷🏻‍♂️唔通要隔住個森林爛地咩

班公屋仔走得去邊

好感動
樓主指出左香港死局
但凡事冇完全不可能
要救港
先唔講港獨立國
流血革命
難道就沒有更好的方法救港？
樓主有冇意見
除左走

不過
其實我諗嘅成功因素實在缺乏
我覺得香港嘅成功定義於
香港首長不用睇中國頭
能獨立決定
但卻會考慮得罪中國的可能性
以及得罪後的對應
其實就好似唔會亂咁得罪台灣，美，英咁
平衡好位置就好
可惜我覺得香港連上面嘅目標都達唔到
人心只值幾百蚊(我不會怪佢地
因為香港功利主義盛行(我亦冇權責備
畢竟香港是文化交匯處，有唔同意見正常
而我冇法達觀咁把握
諗到依度...心累了不打了

有錢果啲一早有晒英美澳紐加護照
榨乾埋最後一滴油水都會走

"It is no nation we inhabit, but a language. Make no mistake; our native tongue is our true fatherland." by Emil Cioran

未爬晒文唔知有冇人quote過呢段說話
樓主寫得好好 尤其最後嗰段
香港呢個地方可以離開可以放棄 但係永遠唔好放棄廣東話 我地嘅文化我地嘅語言一日喺度 我地一日都仲係真香港人

正post 留名

Sure?

冇得走咪同樓上某巴打話齋
同支共死過

如果識個台妹結婚 可以做台灣人？

越講越多人自殺死

認真想辦法吧

LM

鬼唔知阿媽係女人

唔係唔想走

係無能力走

有能力走的話仲留響度巴撚咩

粵語問題其實唔多唔少係自己唔爭氣
曾幾何時 日本韓國甚至印度都識唱廣東歌
講電影 更加唔洗數 全盛時期哥哥發哥 東南亞無人唔識
衰極 大陸仔今日都識仲背古惑仔啲對白

睇下而家 有咩作家 咩港產片 有邊個填詞人見得人？
冇文化輸出 冇內涵 只係變成一種溝通工具
自甘墮落 全部人自己都有責任

好彩個牌有得搞移民
去做marine都好

樓主有無咩打算

你見佢日日150人落黎香港 仲要引人外勞就知呢個政府有幾痴撚線

篇文真係講得好中 真係聞者傷心

我只係希望有生之年香港冇墮落得咁快
不過速度真係快到離譜
唔洗五十年已經同大陸一樣
仲要好睇阿爺既態度
胡溫 江派果陣既香港都冇赤化得咁快
而家習總仲要無限連任
可能十年之內就網絡封鎖 香港同大陸一模一樣
香港最後只係變成一個大陸城市
貪污 旬私枉法 豆腐渣 無法治 無自由應該係不能避免既結局
所以香港爭取民主係多餘因為從未有過 我見到係香港不嬲有既野一步步比大陸收番

依家搞到愛國/愛港都要講資格
你無外國 passport 在手
就已經無資格學人講愛國/愛港

香港好處有犯罪率低、低稅、食物安全、食物多元化、交通網絡發達、健完法制...

而我唔係拎香港同其他城市比較，係同昔日香港比較，得出結論係原地踏步/退步緊

我唔熟非洲，但斷估非洲唔係原地踏步呀?仲有得退步?而且非洲都唔會有類似每日150新移民 妺仔大過主人婆掛?

你要變革首先要至之死地而後生，香港有排都未去到果個狀況，所以根本冇變既可能，你地所謂既不滿心死只係情緒問題，未去到家破人亡又點會激發到變局

諗緊方法移民

毛澤東十大軍事原則之一:
「以殲滅敵人有生力量為主要目標，不以保守或奪取城市和地方為主要目標，保守或奪取城市和地方，是殲滅敵人有生力量的結果」

保持有生力量 緊要過 城市呀，明冇？

但係我只係冇咩錢嘅公屋仔
讀完大學又點喎 咪又係得嗰萬五
再加埋其仔平時對我好好但係一講政治民生議題就會同我嘈交嘅老豆同埋阿哥家姐
我好憎佢哋成日話我又朋友唆擺 又話我咩都唔識
所以會鼓勵有能力嘅人走

準備走

有錢實走啦

到雨傘前一刻 仲相信只要團結 就有機會改變香港

最後唔單止俾中共擊敗 仲要俾香港人自己攻擊

老豆（無政治立場）果陣同我講過：

既然改變唔到環境，就裝備好自己，走出去。

之後jupas揀科 因為咁而揀咗專科讀，希望日後可以靠工作移民

諷刺既係，就算立定決心移民，都會為香港而家d事而憤怒

我確實係未知足，我唔想淨係揾到食+少少娛樂就停，我希望我住嘅地方擁有一d形而上嘅普世價值

但我見到呢d價值流失緊，而我做唔到d乜。我只可以嘗試走去一個 仍然有呢d價值嘅地方

btw世界一直向前，覺得原地踏步冇問題 其實有少少自欺欺人

已移美國
其實想去日本，野食娛樂生活都同香港差唔多，重有日本妹
不過美國番工既話一定輕鬆過日本

係人都知啦，點走先得㗎！

搵份鬼頭牛工都好難走到
投資移民更加難
窮 N 代，有冇計？

點移？

其實香港唔係原地踏步，而係跳崖式插緊水
應該轉型改變既做唔到
應該保留既歷史文化價值觀俾人入侵到面目全非

我指被動抗爭
保留粵語 令佢長命過中共就ok

贏國又贏

好可憐，出生既地方唔叫自己地方，因為比人侵佔要走去第二度。
慘過亡國，連難民都做唔到

香港獨立，以死相搏

今朝六點未夠，比個電話嘈醒左
未訓醒嘅清況下叫對方email detail我
原來係加拿大

近排咩事成日收到外國contact

屌 呢樣真

有得走邊個唔想走
到最後所謂既香港只會係 蝻vs蝗

你做人係咪會原地踏步？你係既話咁我祝你做死一世打工仔

巴打睇你個名 你做IT工? 你睇熟d外國移民政策要求先，比較邊個國家對IT門檻最低，繼續做IT工儲錢+經驗，keep住揾外國IT工，最好40歲前走到

我都想多d成功例子現身 詳細d講下點玩

就算你話知足呀 香港已經係一直退步緊 依家竟然話唔係去解決問題而係話知足？你屋企個天花板爛左你會唔會講一句有屋住就夠然後唔整返好佢呀？

我揸澳洲passport，屋企人一早喺哂澳洲
奈何男友喺香港，我先畢業返香港工作
男友又完全唔想跟我去澳洲，話婚後都未必想....

我諗你實有說服佢點解你想佢同你過去
但佢點解唔肯先？
屋企人問題定高薪厚職唔敢走？
定唔識英文

就算我知足，中共會唔會知足?習先生知足 又洗乜取消仼期限制?

「中國人的性情是總喜歡調和折中的，譬如你說，這屋子太暗，須在這裏開一個窗，大家一定不允許的。但如果你主張拆掉屋頂他們就來調和，願意開窗了」魯迅

你畀佢睇呢篇文未？

其實我覺得得三個 options:
1. 成為豬欄 (香港) 裡面技術最 top 嘅 1% (估計移民成功率: 30%)
2. 不擇手段 Roll 大嚿錢佢 (估計移民成功率: 40%)
3. 同當地人結婚 (估計移民成功率: 60%)

你係咪好有錢？

下 網絡廿三條二讀左 各種工程超支 醫療設備 人手不足 住屋問題 你同我講生活好左？你自己生活好左=全部人生活好左？你係咪咁鐘意做駝鳥？

我窮撚自問冇能力移民 所以一定唔會生仔害下一代
唔明有啲人未至於窮但都夠膽生 佢地唔通睇唔出香港係個死局？

咁你講下點解有咁多問題吖 世事都被你看透了

咁留係香港可以點做？束縛仲多d喎

飛得

你知足呢個point講唔掂就轉移視線

我冇力量反共，我係避共

最乞人憎嘅係屋企人話我重有大把青春 呢個決定可能之後會改
但係窮加上我嘅asexuality 所以我都唔會想有小朋友

事實一定係咁 你既好多人係咪幾千人 我當你有三萬人好似你講咁有錢到可以洗多咁多錢 你有無睇新聞幾多人住劏房呀？幾多人瞓街呀？乜尻都唔睇然後得個up字 係5毛，港豬定假膠呀

巴打一定係有錢到不食人間煙火既人

佢政治冷感，連登記做選民都冇，佢唔會睇

得罪講句，外國人好少會分香港人同中國人。
佢地只係知chinese呢種人，香唔香港對佢地嚟講真係Who fucking cares?
利申識唔少外國朋友，絕大部份都理得你香唔撚香港。好撚灰

勁 中下階層既人都可以做到完全唔知中下階層既人幾慘

樓主好慘 個po一大堆5毛 港豬

其實更加時候係香港班狗官！為左擦呀爺鞋，咩都做得出！自作聰明！

有錢人住香港實開心架

富人窮人睇社會變遷 點都會有唔同

但錢買唔到美國晶片技術，錢買唔到中國人民更高嘅質素，錢買唔到我想要嘅社會環境

你滿意香港現況就好啦，唔洗諗點走

中肯
香港做成今日情況
泛民大中華膠要負大部份責任

講都講到口臭
呢個世界冇話你係黃皮膚就歧視你
係你吔英文講唔好又唔去學
日日踎唐人街
情況就同蝗蟲喺香港講普通話一樣
咪撚咁似中國人啦 日日話人歧視你
香港人喺我眼中真係唔撚係咁嫁
咪拉低香港人既身份

盡量覆啦 討論區就係拎黎討論
好彩而家香港仲有批判思考嘅人 我未至於孤身一人

剩係睇下自己母語廣東話正體字慢慢俾港共政府消滅緊已經夠唔開心啦 物質生活可能好左 但離安居樂業呢個程度遠不可及

家陣殺到埋身
廿幾歲理應係感受最大既一群
都可以政治冷感既話
佢價值觀人生規劃應該都有啲問題
真係要考慮下分手

點解你會覺得經濟好=全港人都有受惠到？ 其實我講左咁多論點你一個都無駁過 原因又無講 仲可以點講落去呀 係咪香港人真係咁差呀

計劃奶共中
港豬收皮啦

上面啲問題你好似無答過喎 你唔認同又唔講點解 淨係係咁話自己生活好左

我呢度講左咁多例子你都無視我直接講好多人有錢左 但係又無例子 你咁算係想討論咩

原來你只係考慮咗經濟一環，經濟只係結果
係香港嘅法制、廉潔、地理環境、政治環境、治安...種種因素加埋先令投資者有信心 肯放錢係香港

你又點睇誠哥撤出香港?

你睇#626啦 如果有問號都唔識睇我真係唔知點討論落去

千求萬求特朗普今鋪要搞殘中國
共匪不滅，香港不得一日安寧

侵係最後希望

咪傻啦

起碼唔會以言入罪/不誠實使用電腦

咁留係香港可以點做?點樣先係如你所言「真心愛香港」？
我想知多d你點諗

中國人香港人真係好知足，揾到2餐+少少娛樂就夠，人權、民主、自由呢d概念太遙遠 有冇都冇所謂

賤種基因最多只會發展到口腔期
啱呀

唔係唔想走...屋企人唔走 要陪住佢地留低

it狗點會無機會？

我由#1#2已經講，政治環境、廉潔、教育好多野變差緊，我仲點會預期經濟反而更好

誠哥撤出香港 我睇成香港冇新商機，咁解讀唔過份呀。誠哥係生意人，睇商機而行動

嘥氣啦，佢呢啲口腔期生物，一係佢根本唔洗返工攞緊老綜，一係就大業主

叫人知足個班先最無恥 屌你老母你地係地獄有錢有特權就叫基層唔好為自己爭取利益唔好向上走同話窮同比獨裁都好架其碼有份工有飽飯食 屌爆你地老母

you fking serious?

呢啲思想好于腐，走咗係俾大家選擇

台灣

香港人有7成係唔配生存的
我反而覺得依家咁好
值得生存既人會走，
去一個需要佢地既地方
群埋班唔配生存既人會害死佢地
族群要走向進步
必需消滅害群之馬
依家咁正好

100>8X唔係變差緊唔通係好左

澳洲186

有冇咩幫到大家？

唔會有la
以色列信猶太教
佢地為個教打仗
香港信錢
過多一百年唔會再有香港人

我同非洲無飯食嘅人比好好，所以好開心嘅諗法？

之前既熱狗, 同鍵國撚口吻就係咁. 係永遠唔會望下真實環境係點, 總之就不停幻想, 幻想失敗就怪d 人唔抗爭.

問題有2個, 稍為有中學水平既智商都應該諗到

1. 你就算有700萬人support, 選撚晒成隊鍵國撚入立法會, 一樣會俾人DQ 晒. 遊戲規則根本唔係你話事

2. 抗爭? 拎起支槍? 淘寶買呀?

3. 望下台灣, 人地有軍火, 軍隊, 3倍既人口, 都未敢同中共講鍵國. 諗下人地點解咁既裝備下都未有能力反枱. 你憑咩?

用下個腦啦

我覺得你愛香港先會入黎傾
愛香港就最好逐個討論，我都想睇野全面d，少d盲點

誠哥巴菲特點都消息靈通過我地呢d升斗市民，
佢地係有睇錯嘅時候，但仍然睇得準過你同我。誠哥買莊 你敢買閑？

日本30萬搞生意就得，但入唔到藉

拎永住都very good la

睇完篇文，想知下一步可以做啲咩

琴日放工塞完，今日翻工又塞車

有錢就唔會that's it都唔識啦

究竟最有可能棄香港藉 / 改國藉嘅方法係咩
會唔會有巴打會開POST討論

望住香港日日被強姦但係唔可以出聲叫好慘

今朝又一單，劣幤驅逐良幤

建國，連登仔講左幾年

唔知係咪我對移民左外地既香港人有偏見，我總覺得佢地俾留係香港刷共產黨鞋既奴才更仆街。

留係香港刷共產黨鞋既奴才都可以話佢地因為現階段走唔到，為左將自己既利益最大化所以投共（有時我真係覺得投左共後既人智力會急速下降），當然佢地為自己利益賣港已經仆街

但果班移左民既人，自己享受緊西方民主同自由既空氣，亦唔需要做樓奴（甚至佢地係外國做埋炒家致富），得閒睇下香港既新聞就係度鬧香港人唔知足，叫佢地做順民，共產黨係最好，旨意呢班仆街係外國同香港人發聲真係哂鳩氣，得罪都要講句，係香港有返咁上下學識，地位同錢既，移左民後過左海就神仙，完全冇寄望過佢地會為香港發聲，佢地唔踩多兩句已經要還神

呢度太多五毛／工作人員
請忽視矮化香港人，或不實際讚美香港清況員之回應
仲有公開平台不要給人引導提及造反之詞，小心陷阱以言入罪

有不誠實使用電腦罪等咁大家

所以我覺得香港人一係反抗，但你睇 唔成功
所以應該要極端愛國 好似以前強國咁 打正愛國旗號
知道邊d官員子女 商人 議員 持有愛國護照就批鬥佢地 將香港推向死亡

其實我真係想 望住新加坡咁我都想
雖然佢係極權
但係名眼人都顯示 佢比香港更加發圍了
當初四小龍比人寓為世界仔
而家得返新加坡同南韓可以一戰

產業多元
科技投資

我地嘅產業窮得剩下炒賣
我地嘅科研無外國科技公司睇上地點去誘恩佢投資 (我地返而係送錢上北京)

啲高官 同既有利益者 OR 廢老日日都叫中國萬歳, 個撚個都拉開個閪同屎眼叫人中出佢地

好撚心UP

劣根性(1)同(2)的確好抵屌，就當係香港人自己問題。咁你有冇辦法改變劣根性(1)同(2)？
你有冇辦法爭取多數人支持你嘅理念?老實講我諗唔到

有理想好緊要，否則同鹹魚有乜分別!?但如果冇相應方法/力量去執行、實現理想，咁恐怕只會淪為空想

巴打所言甚是! 大家都係順民，奉公守法係港人核心價值

我好鼓勵香港人生育

明明是2回事...
記住自己要學會分析人定鬼

但無福利喎 單單只係醫療,如果有乜重病要住院都費用實貴到一個點

垃圾
你同d大陸人既心態有咩分別

我加藉，點?

生出嚟喺香港受罪？

呢種文章應該要長期置頂 香港人最冇用嘅一樣野就係 善忘

過多排呢個post沉咗 等於咩事都發生過

唔好玩七傷拳 唔該

巴打好波

華人思想太短視真係恐怖

成日話以前食唔飽依家有飽飯食 好好架啦 屌你老母

等緊澳洲 pr visa 批

口腔期生物嘛

我會入鄉隨俗、自力更生、唔會妺仔大過主人婆。
你又會做d乜黎將自己同大陸人區分?

日本最慘係天災
雖然佢地D樓唔似香港咁得防風
仲設計埋防震
但人地危機意識係由細訓練到大

香港人過去呢點要小心D

不過如果香港窮人有重病
大部分根本一樣唔會捱到去做手術醫果日
而且香港醫療俾日本開始拋離

點你老母
貴撚到邊個點啊

英國睇乜都唔洗錢忝

如果娶日本妹又另一回事 好似係
有日藉有福利,但無投票權??(唔sure)

有得選特首叫一等
有得選功能組別叫二等
你上面2樣都無叫3等咋

樓主講漏一樣野，就係勞工政策，你老味係香港生活成個人生真係得番工，標準工時搞唔撚耐都未有，勞工政策同福利都冇進步，我同事個老婆生仔 佢個日都仲要番工，侍產假又咁撚短，我聽到都真係好撚sad

如果有機會移民一定唔會理人地政治野

澳洲係一定要投票，唔投要罰錢

原來香港依家唔洗睇大陸人面色

呢啲後話啦
而家仲係呢鬼地方受緊罪,今日唔知聽日事

哎呀Sor
其實篇文我一條友諗咗幾日 但都係漏咗數勞工政策呢part

鬼唔知咩！點走先得㗎

Pish

支持樓主.
唔好再留喺香港呢個"COMFORT ZONE"
走出去博一博.

(BTW 呢個 "COMFORT ZONE"就好快不再 "COMFORT"

而家香港比我既感覺係痴撚左線
明明係殺到埋身, 工都就來比癟冇埋但日日都仲係度諗去邊度旅行同食
我唔覺得個班所謂中產可以風流得幾耐, 有樓人工高以為燒唔到自己自私撚, 香港多到爆
唉係香港愈來愈唔開心, 又唔知可以去得邊

為左奶共焦土，已經mark低哂d港豬名同證據做backup，收夠數就可以上報立功

高汁

依家政府谷經濟,助長樓價

目的令多數中產以上既人唔會反抗, 甚至支持政府

所以剩低反抗既人唔多, 主要由基層市民對抗

無架啦, 香港D撚樣有錢賺就理閪你民唔民主, 好撚短視

香港搞成咁呢度每個真香港人都唔會高興,
關你撚事, 你憑咩係度話人去邊都唔會開心, 5毛唔該收皮

香港嘅困局唔在於民主與不民主，而係在於主權

港英時期啲港督惡到比倫敦叫做The Republic of Hong Kong, 先有咁繁華幸福嘅生活

好奇一問大家會想走去邊

利申：讀緊專業科目

最好應該係uk

我明你嬲，但嬲無補於事。要守，忍一忍唔好鬧人，唔好畀話柄人地

温柔d，等對方無從借力 ok?

下 我問你點解你生活好左=其他人生活好左 經濟點解好左=全香港人都有受惠 網絡廿三條 醫療問題咁多野都唔叫退步？
你有答？你show個答案比我睇下？吹撚到我左閃右避 係咪你閱讀理解能力有問題？

中共根本係 陰啲陰啲 陰撚曬成個香港走
有得走真係好走喇 冇得走就真係唯有自求多福
我幫自己同屋企人求下福

我同你終於有d共識

冇人想生靈塗炭嘅，呢個係普世價值。就算人口爆炸，世界各國只會計劃生育而唔係清洗人口

香港都有你嘅親人好友，你為香港忍心睇住佢地遇難?
多口問一句，你係咪軍事迷？

有人出了網上聯署召喚索羅斯攻擊港元,巴打點睇

大陸太大 香港黃豆今細真係頂唔住

[/quote]移民後，堅持教仔女講母語廣東話、寫正體字，係仼何華僑地方保留粵語文化。廣州用20年令廣東話由9成使用率 變成而家係少數語言，點解香港唔會?只係時間問題。[/quote]

有保留 語言需要環境去維持
當嗰度啲小朋友長大識朋友時講英文就得 自然無心學廣東話啦 而且家長甚至可能怕教左佢影響佢同其他小朋友溝通 俾人歧視

我之前心痕去左學左陣西班牙文 教嗰個人係移民左過黎嘅西班牙佬 佢上堂時都話喺香港講英文講得太多 有次翻翻Spain嗰邊同啲老友傾計俾佢地笑話佢啲spanish有口音 可以知道環境影響有幾大

貨幣戰我唔識喎
1998年幾乎成個南亞市場塌晒，係得香港成功抵禦索羅斯狙擊，美國格林斯潘都要來港順便取經

香港商界唔蠢，應該有貨幣政策keep住防範索羅斯掛？

自己地方都放棄
移民外國直接享受
人地幾百年爭取返嚟嘅民主制度
我建議集資買個荒島 好過做新移民

冇錯，打仗會輸民意、輸輿論、燒錢
做生意好過，兩家都有得賺

其實香港好多利益既得者
有樓人仕都過百萬人
佢地唔想香港有什麼e郁
上左位果班，狗官，奶共得益者，要供樓果班，有錢人，有錢人二代，大中華膠
你諗一諗就知，香港本身已經一大堆人唔比你變
仲未計強國呢座大山

如果你講實際操作有排討論
但移民外國 我唔覺得保護到香港文化幾耐

留香港都唔多掂，幾多人指出身邊d細路傾計用普通話，我日常搭車都見唔少

touch wood你個仔女日常唔多用廣東話，你寧願佢揀英文定普通話?

你要知喎，普通話同廣東話用同一種文字系統，普通話騎劫廣東話嘅機會高好多

等緊香港玩完

到時明正言順去hea

全球一體化底下
好多文化都慢慢消失緊
香港文化喺世界嚟講根本微不足到

原來一早block柒五毛狗
係仲想搵食先要走呀憝鳩
你謙返黎既錢唔係你
要供養每日150隻幢同蝻
兼幫人供樓呀

香港人唔係善忘，係知道又可以點？真心，有份穩穩定定的工已經唔易。

我又唔係咁睇 香港文化係世界上有一定地位
未去到微不足到
但係如果要保留就一定要係香港本土保留
始終停咗文化產業例如歌影視傳媒
個文化就好難傳𠄘落去

呢位巴打講得岩

冇錢既低技術移民去台灣，日本(東京地區以外)，韓國入籍試太難移唔到

有錢既去英美澳加紐澳
夠後生30歲以下既基本上都有機會移到，唔可以講話好易但我覺得香港生存到既人去到外國簡直冇難度

呢個亦都係問題
其實普遍香港人想移民嘅國家
都愈來愈唔鐘意新移民
移民去二線國家又未必維持到生活質素

咁英文係咪只係the lesser of two evils(兩害取其輕）

英美澳加
你英文流利人地分閪到你新移民定ABC咩

你點推論到會打仗

「川普多次稱他支持"美國第一"外交政策。其核心理念認為美國將太多國力花在管理外國事務和替他人完成工作，而自己一大群國民的生活卻過得不好，且最終那些花費巨資的海外活動成效不彰，仇恨美國的人比感激美國的人多得多因此不如終止這些沒意義的國際義工行為，將資源放在自身建設」

川普係生意佬，唔會開多條戰線打中國
你守規則就同你做生意，否則就好似而家咁 同中國打貿易戰，出晶片限制一招 中國政府官員已經知驚(雖然中國都係最後贏家 )

有錢既去北歐啦
冇錢就去日本，但唔好去東京

瀕危語言分7級，1997嗰陣香港係1級，而家應該3級

如果你有bno嘅話英國暫時都唔難移民

點流利你唔係native一定分得岀
仲要你本身無人無物
去到做嘢又係識新朋友又好
一定知你係新移民

早走早著
大陸狗都開重馬力黎做清洗
你睇下而家班00後 ，佢老母十個有六個係大陸狗
一係雙非蝗,一係單非狗
再唔係就自甘墮落做大陸狗

Exact7ly

有冇玩過witcher 3?一切選擇都係兩害取其輕

你睇清楚英國有關移民嘅文件先上嚟9up啦

今時今日你仲以為會有以前嗰啲排華你真係諗多咗

英美澳紐美加
有邊個係易移民到？
講緊係普通人又無特別技能 最多有個濕鳩學位

你用屎忽諗野架
話左唔比變

Bno兩年T5三年T2已經夠數可以申請
如果兩年時間都搵唔到公司簽T2比你就閣下嘅事喇

屌我地唔係中國人呀嘛 雖然依家我地香港人都俾中國人搞到衰埋

有心好緊要. 條路唔易行.
我識個朋友.由打工>轉工(為左讀書).> 再轉工(攞EXP). > 專業移民去左AUS.

除非係讀STEM major喇
得個19學位點解唔請local 要請你先
係咁易留低 就唔會咁多海歸喇

早幾年香港民生冇家陣咁差緊係多人返去
而且有好多on9有bno但拎特區護照整t4 visa
最重要一點係 bno五年可以入籍
係2015年年尾先改嘅新例

就算移到民
都仲要抵受嚟緊可能40年無人無物自己一個
好老實講你二三十歲先去融合一個新圈子
你識到啲人幾nice都好 都好難會視你為best frd
仲要你唔係native好多話題都無共嗚

其實強國玩北韓化
邊個反抗就要死
香港將來都走北韓化條路

哇屌 蘇州過後冇艇搭
我完全後知後覺 屋企人仲話申請BNO冇撚用就冇續

香港人最多人讀嘅bba嚟講
就算三大都難有外國公司肯請你
大部分人都要轉field先有機會
但係轉field 又係唔係個個得呢？

圍爐咪姐係同蝗無分別
唔肯融合人地社會不如唔好移

根本讀bba已經on9啦
煲爆咗咁撚多年仲成村人爭位

而且移民撚有好多都好撚離地/愛國

越遲去越難搞。而且冇乜細藝 就自己培養興趣囉唯有，玩音樂學外語煮野食

最緊要網速夠，隔住太平洋上連登

冇續可以續返 你曾經擁有過bno就得

呢個又係好on9，國家咁美好 做乜又遠走他鄉

淨係我覺得有問題？咁一堆人住劏房瞓街又點計呀？又係個別事件呀？醫療設備就世界級好 但係根本唔夠應付香港人使用 over100%使用率有咩國家做到？醫療人手你都話世界級？世界級少咋 仲有 我不嬲都話每個地方都有問題 唔好同我講咩完美國家

睇你忍唔忍受到無乜社交嘅生活囉
講緊有可能往後幾廿年都係咁

計我話香港人貪生怕死, d南亞人係香港立國都未到香港人立國

你溝通有問題人地先唔理你
完全唔覺得喺融入上有問題

BNO續咗夠5年有得入籍?我應該get錯咗/miss咗野

永遠FF 完都無下一步，上面仲話一早有加藉澳藉幾撚威威 而家問你點先走到，而唔係問你走左未

兩登Loop 左幾年，移咗去邊

絕招: 養寵物!

Bno撚喺uk持續居留5年就得

要講就攞返普遍香港人標準嚟講喇
鬼唔知神科 STEM major 易移民
問題係大部分香港後生仔都係鳩流流
攞住個19學位 揾鬼外國公司請

連登仔網上勇武都無用
成日屌鳩香港人同港豬，但等左咁多年都唔肯露面

圍爐撚就算鳩數啦
班濕鳩留學生搞埋啲乜撚嘢kongsoc真係得啖笑

洗撚學歷咩
Working holiday兩年盡量識人
靠人脈r份工打3年 其實唔難

IT狗 你的資訊很有用

咁其實一般人都9流流
從來天才和精英係小數

一個post令我真心相信依家連登係充滿零零後同新移民

唔搞Kongsoc 搞咩，建國Soc?

廢老憎日本仔 美國炸日本仔 但轉頭憎美國佬？？？？？

覆錯

係英國grad都唔易揾到
係你講到咁撚易

人脈 > all

無啦啦鍵乜鳩國 九唔撚搭八

我都係外國住咗五年
要融入真係好難
最多都係friend得閒岀嚟食飯
但係你話best friend 真係好難
始終啲memes culture politics差太遠

連登仔FF 水準愈黎愈高
喺香港都毒到咁，LKF 同鬼佬都口啞啞
去到英國會建立到人脈，力爭上游

有更大部份人一心諗住讀完就返香港
冇諗過移民

咁要搞咩Soc 連登仔先Approve

未住過外國既連登仔話2年搞掂
你好好檢討吓

未去放手一博.就先否定.
佢地都係適合留港圍爐.
睇住時代變遷.

咪就係一班廢青個個禮拜出嚟砍酒隊草

bb彈定水槍

BTW 毒撚都係無朋友.

外國出世 有外國護照 但屋企只係草根家庭
想移隨時走得 但又唔想過到去孤獨終老 前度又唔肯跟我過 而家又識唔到肯跟我過去生活嘅女朋友 最後冇女肯陪我走 咪又係要留係香港

我家陣都就嚟第五年
反而覺得問題唔大
最緊要係了解到個國家嘅政治文化民生etc
咁就冇咁易口啞啞

係唔撚明點解要掛住大學個名去吃喝玩樂啫

係

已經夠
有需要走嗰陣 你隨時走到，衰d咁講 有人走得甩好過冚家x

我意思係點解去玩都要多鳩餘搞個 uni of xxx hong kong society 出嚟 咁多此一舉

有咩方法移民
有得走我都想走

可以借load既，畢左業再慢慢還

有chinese party嘅時候落club已經一大班"自己人"比你搵到啦

咁你覺得依家既經濟係咪由於民主而黎?

想問如果過左30係咪只可以T2?
係咪即係有公司肯請就可以搞到T2?
唔知有冇人係經t2咁樣留左係英國呢

其實父母今年退休拎曬所有積蓄過去生活 我文員仔一個冇咩前途 所以想跟埋過去求其搵份工 簡簡單單過世算 但可惜嘅係又搵唔到女仔肯跟我過去 我又唔想搵個鬼妹過人世

所以結論都係不務正業

Frd就一定有
但係話好close傾到心事真係無
人地係度廿幾三十年 有哂固定圈子
除非真係超級啱傾

巴打你去邊呀?~講到好似去個無人的地方咁.

BTW.大把港女追住你含啦, (如果知你有外國Passport,) 但你的樣子如何...就係另一個因素.

你有無嘗試過去了解人哋個culture 同 politics..雖然正路無乜人講politics...但culture, 你肯去跟sport已經大把話題。好似澳洲，我90年代去到已經覺得afl好撚on9板球好悶，但係一樣會睇啲新聞認吓啲star players同邊條19俾人罰停賽之類等返工返學有嘢同人9噏⋯⋯而且重點係，你今代做唔到嘅嘢，你下一代就可以

睇個Post 以為連登仔係外交官
2年就同鬼佬建立人脈，解放香港

香港依家有幾多工係大陸人做高層

呢位巴打好大怨氣.
你做左二等公民比人恰 ?

係咪所有野只打算用錢諗
仲有遲D所有工高層都係大陸人空降落黎
你計番人工同福利 真係外國做狗好D

30打後冇得玩T5, 唔計投資者嘅話就T2啦
要睇間公司合唔合資格 唔係咩公司都可以幫員工搞t2 visa
大撚把

得罪講句如果有個女User 唔同香港人圍爐
同班鬼既圍
連登仔一定屌佢臭雞

聽日要返工，不了

上連登嘅人有唔同背景、經歷，一竹篙打一船人無助討論

落難貴族/懷才不遇係你率先提出，我地冇人咁講過。去到外國一樣要捱，但我會覺得外國套遊戲規則公平少少

如果我覺得二等公民仲好過做香港人呢？

一早移民左去山西

佢用咩手段圍爐 心照啦

大把港女去wh特登搵local搏留低

香港人想喺外國上位
仲難過新移民喺香港做管理層

你幾時搞移民姐？

外國做狗交好重稅.
但感覺上.你會係有份分享返重稅.的福利.
香港你交稅去助養人.

咁佢地要點做先好似連登仔咁做到外交手段解放香港

唔係個個好似連登仔咁叻

識人直頭呃人結婚搞掂本passport之後家陣搞緊離婚

過多幾年人地分分鐘cut埋WH 又做雞又呃人結婚

認同返學識唔到鬼佬一定係圍爐撚
工作年齡先去 frd就一定識到
但係話好close真係難 唔會去到傾心事level

走唔到可以點...

同埋真係好愛香港

老豆賺錢, 仔享福.
為左下一代 ?

交重稅又點
我交完重稅再慢慢儲首期去供樓
分分鐘喺英國供斷埋 香港都未儲完首期
比幾陪價錢買個500尺單位 不了

嫁香港人就圍爐
嫁鬼佬就臭雞格

工作年齡同學生真係要分開計
後生嘅鬼仔易熟過鬼佬好多

因為我而家同老公諗緊點樣閃
係香港5*酒店做緊濕鳩mid-senior,
諗緊英國/澳/加 酒店會唔會有機
英國酒店似會幫到人搞t2掛
個邊好似好多人唔中意做服務業，尤其白人
所以諗機會都可能有

唔係為左下一代 洗乜移民
好多香港人好短視...

點解要請你仲要保你過去？

做雞合法㗎喎

同意
喺英國就算做藍領都唔怕.
工會勢力大.
香港呢? 你講多句都比人請你另某高就.

加拿大
d女一見到我 肥矮柒毒窮就連朋友都唔想做啦 仲點會知我有外國passport

有分別，你助養嘅係本地人，香港助養嘅係新移民。條氣順唔順嘅分別

你咁講.又好似係.
真係不相伯仲.

連登仔先知
明明唔識果個人都知道人地心態係點

點解你地認為係香港既工作年齡會識到好close既FD
就算而家我D熟人都係中學識

我唔係local大 只係係個邊出世 好細個就跟左父母返來hk

笑左

我有問過個邊鬼佬高層，佢地話個邊脫歐後好缺人，當然人地肯唔肯請就後話啦
都要試先知

求其Party都識到一大班
住dorm又一班做project 又一班
岀到嚟做嘢除咗工作圈子都好難識到新朋友

我意思係，你過到去，總會有啲香港嚟嘅學生wh，一樣會識到人。但你玩到覺得自己是零咁好難討論

女人真係無敵

你呢個唔係文化問題
毒撚問題我呢到有封介紹信
你拎過隔離5p台同潮流台睇睇先啦

你都係連登仔
你又覺得連登仔應該點做？只係庸人自擾？移民？改變香港？

其實有機會可以一試.
到真係適應唔到.
先再打算番香港工作.
你去工作.有EXP.有收入.
唔係幾年空白期.無所事事.
份CV 唔會"花左"

你都痴筋，我媽隔嚟屋嗰對醫生夫婦移民會唔會俾人當攞福利

Fb有個group 入面全部係uk生活嘅香港人
次次佢地約出嚟聚會 都成班鬼佬老公喺到

呢樣真.
但果位巴打.真係好大怨氣.

我都想知點解佢地咁易識到close friend
本身毒撚格 廿幾三十歲人仲主動走去r frd
我已經覺得好大勇氣
正如你係香港有個同事想同你熟
你都會覺得奇奇怪怪
加埋語言文化差異 我真係覺得好撚難
最多都係識到9up friend
得閒岀嚟食飯 唔會keep住chat
諗緊join啲sport club 有可能會易識啲

咁物以類聚嘛

興趣好緊要
音樂已經好容易幫你識到朋友啦

易咩
唔通貼住本護照係身溝女咩
前提係要識左你先了解到你
但外表已經令到佢地唔想認識我

玩群體運動係最易，當然唔好累街坊

果邊大把女
洗鬼香港帶過去..

見到咁多人乜野wechat pay 拎錢就知

你會唔會覺得中環嗰班強國人係嚟攞褔利？

喂，咁你過得去都有技能啦，邊撚過當你攞福利

邊個諗唔到要走 香港根本就無得救

除非香港出左個好似steve jobs咁既人 有好強既產業要其他國家睇重香港 如果唔係就只係變做中國的一部分

要close 到好難呢
又唔想做圍爐撚唔融入人地社會
有時係度諗
究竟係呢邊係咪真係開心過係香港
定係返香港做港豬唔理政治
嘻嘻哈哈又一日 早啲送個仔岀國
得個仔畢業就移民

真係好想知巴打去左邊.
比人歧視得咁緊要.

其實呢個係你個諗法，最少澳洲人對移民個負面感覺唔係攞福利

有香港人朋友同圍爐撚係2件事呀？

希望唔走既唔好生仔，累死下一代

直接Racism 就一定小嘅
但係會feel到有層隔閡

巴打你喺邊個國家？

好老實講你係外國有香港圈子
就好大機會依賴

如果爆post，我要唔要開(2)架？

Racism其實都唔少
平時都好少少
經過見到醉酒佬真係要小心

Dole bludger 連當地啲白人都會覺得係講緊啲redneck醉酒佬或者原住民，真係未聽過有人會覺得亞洲人移民係攞福利

真係唔該晒你

開啦 記得連埋你1樓篇文
最好快快手打埋勞工問題落去

美帝CA
身邊好多圍爐撚
啲鬼佬都直覺你會有華人圈子

你生夠人地溝咩？正常一個香港人資產係哂香港，你有乜福利拎？

要呀要呀

每日150無審查新移民，你生仔照樣溝淡。除非每日keep住150個本地女人產子抗衡返，但冇可能嘛

住過英國幾年
唔係講笑.
佢地歧視法國仔多過歧視d 港醋.

就快推到2
Btw 對香港晨早死心就簽埋白宮聯署凍結關係法
推埋嗰個post上嚟

睇唔明係咪我問題

我媽幾十歲先去都有晒本地，華人圈子2邊朋友。依家同咗幾個鬼婆朋友去咗歐洲郵輪，見到我媽都做到所以我好難覺得有心做唔到。我媽香港連中5學歷都無

英國本生本長嘅人好多都知香港嘅事
識得分香港同支那嘅分別

唔好自欺欺人喇
歧視點都會有啲
係下一代係度岀世有可能會好啲
你睇high school 都係black kids一堆
Latinos一堆 whites 一堆
係上到college會好好多

我等日日開Post 既連登仔帶領

具體但唔可行呀大佬
邊度揾咁多港女同你癲

Auntie真係個別例子 以我所知圍爐撚佔九成
剩低一成就係我呢啲邊緣人

唔知你係邊個階層，你而家要個仔女比較突出，唔會俾啲垃圾蝗蝻低層影響你個仔女，你要幾多錢供佢入直資，入到之後出黎可以做乜抗衡每日100個內地輸入人才

如果你有個ABC嘅FRD已經差好遠啦
ABC實有好多鬼佬酒腳

生個仔為左省稅唔係為左佢，佢大個一定屌七你

呢個人冇得救㗎喇
拎晒啲器官出嚟移植算啦

都係睇讀書定做嘢喇
你係香港都好難同個同事好熟
多數老死都係讀書識返嚟

其實香港咪又係港.一堆.蝗一堆.蝻一堆.

如果你識人係入境處做就知有幾恐怖，基本上係高中低層全面入侵

唔記得話埋，我老母連工都無返，淨係去過個朋友舖頭幫手收吓錢

哇頂唔緊
返緊工/返緊學，又要做少少research加返勞工政策

in case爆post，我會晏d先開(2)

洗乜去入境，睇新聞都知。每日150個加學生加做嘢呢堆流動人口

所以點都有歧視 係native born會好啲
但係而家政治環又吹返去保護主義
你話以前大愛左膠年代 要融入真係易好多

新加坡

伯母霸氣.
身體力行
溶入生活

對比連登d 不孝子.......

伯母

Auntie應係食正8,90年代大愛左膠個風潮
易融入好多

只要將香港文化流傳落去, 香港就唔會真正滅亡

騎劫呀你